-(GOTO 407)-
(LABEL 407)
-(IF ... )-(GOTO 413)-
-(IF ... )-(GOTO 411)-
-(GOTO 414)-
(LABEL 411)
-(GOTO 414)-
(LABEL 413)
(LABEL 414)
(LABEL 414)
((コンピ研＠修羅場中))
(Комната клуба)
[Кён]
その後しばらくは部室で編集作業に取り組んだ俺だった
のだが、

終わりの見えない作業に一人取り組んでいると、なぜ俺
だけがこんな思いをせねばならんだろうという根本的な
疑問と怒りが沸いてくる。

まぁこの場合答えは簡単で、１００％間違いなくハルヒ
のせいなのだが。やれやれ。

ともあれ、固くなった頭と腰をほぐすために、コーヒー
でも買ってこようと、俺は部室を出た。

(Столовая)
[Кён]
「部室で飲むのも味気ないな。ゲンコツ広場にでも行く
か」

自販機を離れた俺と入れ代わるように、二人組の生徒が
自販機の前に立った。

[? ? ?]
「おい、あったか？」

[? ? ?]
「うん。まだ残っていたみたい」

「あ、売り切れちゃった……」

[? ? ?]
「ここ以外の自販機を探そう」

[Кён]
どこかのクラスの買出し班だろうか。ご苦労なことだ。

(――)
[Кён]
コーヒーを飲みながら、ぼんやりと空を見上げる。

[Цуруя-сан]
「やっほー、キョンくん、どうしたのかなっ？　空なん
か見ちゃって青春かいっ？」

(Площадь Генкоцу)
[Кён]
「あ、鶴屋さん。お疲れ様です。単に休憩しているだけ
ですよ」

[Цуруя-сан]
「おっ、それじゃあ、お邪魔だったかなっ」

[Кён]
「まさか。鶴屋さんも休憩ですか？」

[Цуруя-сан]
「そっ。ついでに栄養ドリンクを買いに来たんだけど
ねっ、残念無念、売り切れてたよっ」

[Кён]
「栄養ドリンク？　そんなもの売っているんですか？」

[Цуруя-сан]
「文化祭の前だけ自動販売機に並ぶのだよっ。期間限定
商品だから珍しがってみんな買って行くのさっ」

[Кён]
「そうなんですか。全然知りませんでしたよ。俺も買っ
てみようかな」

[Цуруя-сан]
「それが今年はすごい売れ行きらしくてねっ。今日はど
この自販機も売り切れさっ」

[Кён]
俺は先ほどの二人組の生徒を思い出した。確かにクラス
全員分買っていけば、自販機もすぐに売り切れになって
しまうだろう。

[Цуруя-сан]
「まっ、栄養ドリンクを飲まないといけないほど疲れて
るわけじゃないしねっ。じゃあ、あたしは教室に戻る
よっ、またねっ！」

[Кён]
「栄養ドリンクねえ。この年からお世話になりたくはな
いな」

コーヒーを飲み干した俺は、部室に戻ることにした。

(Коридор старого здания)
[Кён]
「……ん？　なんだ？」

廊下の真中に誰かが立っていた。バランスが取れないの
か、体が左右前後にフラフラしている。

その人物が顔を上げた。

「おわっ」

[Глава компьютерного клуба]
「んー？　んー」

[Кён]
フラフラしていた人物は、コンピ研の部長氏だった。ま
るで、Ｂ級ホラー映画にメイクなしで出演できそうな顔
である。

-(IF ... )-(GOTO 550)-
-(IF ... )-(GOTO 552)-
(LABEL 550)
できればあまり見たくない顔だ。

-(GOTO 557)-
(LABEL 552)
できればあまり見たくない顔だが、なぜか以前見たこと
があるような気がする。はて、どこだっただろうか。

俺は記憶のページを遡ろうとする自分に待ったをかけた。
あまり見たくもない顔をわざわざ思い出す必要もない。

-(GOTO 557)-
(LABEL 557)
(LABEL 557)
この上なく不気味だが、放っておくのも不気味なのでと
りあえず声をかけてみるか。

「あのー、もしもし？」

[Глава компьютерного клуба]
「んぁぁ、いいか！　プロたるもの、いかなるときも気
を抜いてはいかん。最後の最後までー、粘り、思考し、
手を動かすぅー」

[Кён]
何だ今のは？

[Глава компьютерного клуба]
「いいか、今我々が作っているものを言ってみろ！」

[Кён]
言えるか。

[Глава компьютерного клуба]
「そうだ。わかっているじゃないか」

[Кён]
いや、何もわからんぞ。

[Глава компьютерного клуба]
「我々が今作っているのは、コンピ研史上もっっとも華
麗なるソフト《ＴＨＥ　ＤＡＹ　ＯＦ……んー》だ」

[Кён]
「いや、『んー』と言われても、俺にはさっぱりわかり
ませんよ」

[Глава компьютерного клуба]
「いいか、僕を誰だと思っているッ！」

[Кён]
どうして俺の回りにはこうも人の話を聞かないやつばか
りなんだ。

「ん、でも待てよ、僕を誰だと思う、って……」

まさかとは思うが、もしかしてこの部長氏も実はハルヒ
によって呼び寄せられたヤツなのか？　宇宙人、未来人、
超能力者の次に来るモノ。

しかしその割にはカミングアウトの時期が遅すぎではな
いだろうか？　このタイミングでカミングアウトする理
由もわからん。

だがタイミング云々は、宇宙人、未来人、超能力者達に
関係ないことは経験上知っているからな。

９５％の確率で普通人類であることを予想しつつ、５％
の確率で未知との遭遇を想定して、俺は答えた。

「誰って、コンピュータ研究部の部長さんですよね？」

[Глава компьютерного клуба]
「ふっふっふっ……甘いな」

[Кён]
何っ。もしかして、未知との遭遇のほうだったのか？

[Глава компьютерного клуба]
「僕は……僕は……」

「僕は、ディエス・イラエ艦長だーー。はっはっはっ
……ぐー」

[Кён]
「……」

激しく頭が痛くなってきた。真剣に考えた俺の時間を返
せと言いたい。

部長氏をこのまま放っておくのは不気味ではあるが、退
散したほうが俺の精神衛生上いいようだ。

「艦長さんも少し休んだほうがいいですよ。だいぶ疲れ
ているみたいですし。じゃあ、俺はこれで……」

[Глава компьютерного клуба]
「そうさ。本当は今ごろは休んでいるはずだったん
だ……」

「せっかく助っ人の子が入ってくれたのに、バグの解析
もシステムテストも、こんな駆け込みになるハズじゃな
かった」

「あの、あの、高性能パソコンがあれば、もっと短時間
で終わったのにーー」

[Кён]
察するに『あの高性能パソコン』とはもしかして、今現
在映画編集に使われているパソコンのことだろうか。

[Глава компьютерного клуба]
「そもそもあのパソコンは我々のもとにあって、真の力
を発揮するものなのだ。それをそれをーー」

[Кён]
やはり間違いなくＳＯＳ団のパソコンのようだ。コンピ
研からパソコンを奪取するなんて荒業をやるのはハルヒ
ぐらいだろうからな。

さすがに部長氏には同情したくなった。かと言って、今
ここで返すわけにもいかない。現在あのパソコンはＳＯ
Ｓ団創設以来最高に活躍中なのだ。

「まあなんと言うか、諦めもときには必要なんじゃない
ですか？」

[Глава компьютерного клуба]
「そんな不当なことってあるかーーー！！」

[Кён]
「ちょっと部長さん、気を確かに持ってください。
おーーーい！」

[Глава компьютерного клуба]
「はっ。ここはどこだ？」

[Кён]
「はい？」

[Глава компьютерного клуба]
「確か……部室でアレの最終テストをしていたはずだ
が……」

「キ、キミは！　ＳＯＳ団部下その２！　なぜ、ここに
いる！」

[Кён]
「なぜって、ここでずっと話していたじゃないですか」

[Глава компьютерного клуба]
「僕がキミと？　何を言っているんだ。そんなわけない
だろう」

[Кён]
「話していましたよ。覚えていないんですか？」

[Глава компьютерного клуба]
「覚えていない……。ここ数日徹夜続きだったからな」

「まあいい。ここで会ったが百年目だ。我々から奪った
パソコンを返してもらおうか！」

[Кён]
「突然、俺に言われても。そういうことは団長のハルヒ
に伝えてもらうのが一番だと思いますよ」

[Глава компьютерного клуба]
「う……」

[Кён]
「俺がここでパソコンを渡しても、ハルヒはきっと烈火
のごとく取り返しに行くと思いますよ、それこそどんな
手段を取るか」

[Глава компьютерного клуба]
「ひぃっ」

[Кён]
「パソコンのことはとりあえず諦めてはどうですか？　
せめてハルヒの前で強気で発言できるようにならないと
奪還するのは難しいと思いますよ」

強気の発言でどうにかなるハルヒでもないが。

[Глава компьютерного клуба]
「強気の発言？　強気、強気……勝者の立場……！」

[Кён]
「へ？」

[Глава компьютерного клуба]
「そうだ、勝者になればいいんだ。強力なカードを多く
有するほうが交渉では有利じゃないか」

「キミ達は、ゲームはするのか？」

[Кён]
「ゲームですか？　ボードゲームならよくやりますけど」

[Глава компьютерного клуба]
「ボードゲーム？　そんなアナログなものではない。パ
ソコンを使ったゲームのことだ」

[Кён]
「そういったゲームはやらないですね」

[Глава компьютерного клуба]
「そうか……ということはだ。ふふふ、はーはっはっ
はー」

「あのソフトの完成が勝利への道だーーーぐー」

[Кён]
「あー、もしもし？」

[Глава компьютерного клуба]
「ぐー……」

[Кён]
なんなんだ、一体。

[Член комп. клуба 1]
「部長ー！　しっかりしてください」

[Член комп. клуба 2]
「買ってきましたよ、栄養ドリンク。これを飲んで一緒
に頑張りましょう」

[Кён]
誰かと思えば、コンピ研の連中じゃないか。あれ？　ヤ
ツらどこかで見かけたような……。

[Член комп. клуба 1]
「部長、起きてください、部長！　どうしよう、ノンレ
ム睡眠に入っているみたいだよ」

[Член комп. клуба 2]
「連日徹夜だったからな。僕達に徹夜させないためにっ
て部長は一人で……」

[Член комп. клуба 1]
「部長～、今日という今日は僕達も一緒に徹夜しますか
ら！」

[Глава компьютерного клуба]
「ぐー」

[Член комп. клуба 2]
「仕方ない。おい、部長の口を開けてくれ」

[Член комп. клуба 1]
「うん、こう？」

[Глава компьютерного клуба]
「んが」

[Член комп. клуба 2]
「部長、とりあえずコレ飲んで、起きてください」

[Кён]
それは危ないんじゃないかと言う前に、部員の一人が部
長氏に栄養ドリンクを飲ませはじめた。眠っているヤツ
に飲ませて大丈夫なのだろうか。

[Глава компьютерного клуба]
「ん、ん、ん……ん？」

[Член комп. клуба 2]
「部長！　気づかれましたか？」

[Глава компьютерного клуба]
「ここは……？」

[Член комп. клуба 1]
「部室棟です。部長、これ見てください」

[Член комп. клуба 2]
「校内の栄養ドリンク、全部買い占めてきました。これ
で今夜の徹夜も大丈夫です」

[Кён]
どうやら栄養ドリンクのコレクターはコンピ研の連中
だったらしい。しかし買いすぎだろう。買い物用ビニー
ル袋２個分はあるぞ。

[Член комп. клуба 2]
「あとは夜食と、助っ人の女の子用にお菓子も買ってき
ました。これで態勢は万全ですよ」

[Член комп. клуба 1]
「お願いです、部長。僕達にも《ＴＨＥ　ＤＡＹ　ＯＦ
ＳＡＧＩＴＴＡＲＩＵＳ　３》のテストを手伝わせて
ください」

[Глава компьютерного клуба]
「キミ達……」

[Члены клуба]
「部長」

[Комп. Лаборатория]
「ひしっ！」

[Кён]
コンピ研の連中は、運動部よろしく、ひっしと抱き合っ
ている。俺の存在は完璧に忘れ去られている。俺は部室
に戻ることにした。

「やれやれ」

[Кён]
何はともあれ、どの部も文化祭前日は大忙しなことには
違いはないようだ。


